# Сохранение стейтов в локальные переменные?

Пока смотрел код модулей, заметил почти у всех постоянное использование `actor.GetState<>()` для обращения к стейту. Я не знаю, как в `Linq` реализуется `ofType`(я через него достаю нужный стейт), но вполне вероятно, что там замешан цикл. В связи с чем советую доставать нужный стейт к себе и обращаться к его полям напрямую:

    var state = actor.GetState<SpecState>();
    state.Satiety = ...

Объекты в шарпе по ссылкам, так что модифицировать будете сам стейт


# MovementActivity и таски

Большой вопрос ко всем, у кого есть какая-либо `MovementActivity`
У всех наблюдаю вот эту конструкцию:

	if (IsPath)
	{
		var firstCoordinate = new Coordinate(actor.X, actor.Y);
		var secondCoordinate = new Coordinate(Destination.X, Destination.Y);

		if (!PathsFinding.GetPath(firstCoordinate, secondCoordinate, "Walking").IsCompleted && !End)
			return false;
		End = false;
		Path = PathsFinding.GetPath(firstCoordinate, secondCoordinate, "Walking").Result.Coordinates;
		End = true;
		
		IsPath = false;
	}
	
Причём почему-то в апдейте.

Как я понял эта строка должна возвращать таску/фьючер

	PathsFinding.GetPath(firstCoordinate, secondCoordinate, "Walking")
	
То есть можно эту таску сохранить а потом чекать, завершена ли она. И когда завершена, забрать результат

Если я правильно всё понял выше, то в связи с этим такие вопросы:
	
- Почему эту таску не запросить бы в конструкторе вместо апдейта?
- Почему каждый раз `GetPath` вызывается заново? Она ту же самую таску вернёт? или новую? (если да, то по-моему у нас проблемы)
- И просто вопрос по неймингу: почему `IsPath` сигнализирует об отсутствии пути?


# Избыточность активностей

Вообще глобальный вопрос по поводу дублирования `MovementActivity`

Она есть у каждого хэндлера. Причём код в них частично дублируется

Может быть, имеет смысл сделать какую-нибудь базовую `MovementActivity` (в отдельном модуле?), которую потом можно будет наследовать и дополнять метод Update

Типа в базе у нас:

	public virtual bool Update(double deltaTime)
	{
		if (IsPath)
		{
			...  // Тут идём по пути, расходуем сытость и выносливость
		}
	}

А в наследниках тогда так:

	public override bool Update(double deltaTime)
	{
		base.Update(deltaTime);  // Базовый метод отвечает за перемещение
		
		...  // А тут мы меняем приоритеты, если надо, и, например, в случае, если это активность погулять, поднимаем настроение
	}

_Примечание по поводу наследования: конструкторы не наследуются, так что придётся объявить свои, которые просто передадут аргументы базовым_


# Ступенчатые приоритеты vs гладкие приоритеты

**Warning:** личное мнение

У всех, у кого приоритет зависит от стата, пока вижу приоритеты, которые заданы ступенчато. Типа если стат от 100% до 80%, то приоритет = 4, если от 80% до 60%, то 12 и т.д.

На мой взгляд выглядит не особо удобно. Я бы задавал приоритет как обратную зависимость от значения стата (с ограничениями, разумеется). Типа если стат меняется от 0 до 100 и приоритеты у нас тоже от 0 до 100, то тогда `priority = 100 - stat`. Возможно немного сдвинуть это дело в сторону 0 (чтобы 100 стата давала 0 или вообще отрицательное значение). В таком виде приоритеты будут пропорциональны стату и распределены равномерно(если нужно другое распределение, математика в помощь).

Но тут нужно хорошенько прдумать математику, чтобы приоритеты были адекватные. По хорошему их бы по логистической кривой разместить :)

Кстати, после всех манипуляций можно вернуться к ступенчатому виду: `priority -= priority % step`.